點解我部機咁既spec玩GTA都會成日lag

小弟部機就係以下配置
CPU:Intel I5-7600K
Mb:Asus Rog Z270F
GPU:Asus Rog Strix 1080Ti
Hard disklextor M9peg 256GB M.2
Adata Sp600 256Gb Sata
Wd Blue 7200Rpm 1TB HDD
Cpu Cooler:Antec mercury 240mm

自從我裝番win7用之後我已經排除windows既問題
CPU Usage都唔會一直維持100%
但係我裝個Afterburner黎睇
隻game玩緊個陣Frametime 一直都好唔穩定
FPS唔超過75FPS都不在話下，frametime 要一直都係20-80ms不斷跳，lag個陣就會去到120幾ms
究竟係咩事搞到隻game咁lag?
求各位ching請教

咁你其實GTA開咩setting? i5用1080ti 一定有bottleneck

超超粒u

仲有打機嗰陣時嘅temperature，太高嘅話會造成throttle

換8700k就會變返正常

Geforce Experience 拉到最高
Fullscreen

你粒i5-7600k就係造成低fps既原因，因為GTA V好食CPU

平均FPS 80都唔知有冇

關左個垂直同步 應該就ok

GPU唔高過60度
CPU大概61-65左右

是關的。我個Mon行144Hz

究竟係咪冇人睇片？段片測試左1080ti 係10隻game嘅表現，分別用7600k同7700k,而GTA V 嘅測試結果同樓主嘅講法吻合

Sorry,睇錯咗，有冇試過用Win 10？

用1060個陣，俾佢自動set佢又平均64FPS行得幾順，都唔知咩事
單人模式特別係pause menu,會係咁lag

玩GTA 3 就唔會lag

有用過win10，情況最嚴重，CPU會一直維持100%Usage

不如手動入game校

咁如果我真係換7700k
7600k而家可以賣到幾錢
用左半年大概

應該唔關事，係我一時睇錯咗，你有冇試過玩其他game？如果其他game都有問題，應該係張display card嘅問題

LOL,PUBG,CSGO完全順
得GTA V係lag

人地7600k用1060都係全開仲順過我

lag應該係micro stutter，frame timing好飄忽時快時慢，導致雖然fps高但係感覺唔順暢，多數可以歸咎於cpu bottleneck

可以試下vsync，但係會浪費144hz

咁如果setting畫質較低少少會唔會改善到問題？

反而set 高啲可以增加gpu 負擔，降低fps，變相降低cpu bottleneck嘅嚴重性

可以咁諗，喺你個情況下，8x fps 已經係7600k嘅極限，諗吓可以點降低fps就可以令到佢有更多資源sort翻好個frame timing平均啲，變相更流暢

或者可以試下gsync

最治本方法會唔會係換7700k?

會 降低cpu成為樽頸嘅機會

如上

方法：
試下開垂直同步cap 60fps
超頻
提高畫質令負載轉移到gpu上面
7700k

不太清楚
不過dcfever 都有出現過賣假cpu嘅case
加上cpu 好少壞 用咗幾耐其實對價錢無咩影響
所以要預收得翻嘅銀碼有限

我i7一渣車/飛機就lag到爆

有機會一千頭左右

呢個就可能關gpu事，因為移動速度快咗/睇map 範圍大咗，變相要提升drawing distance預先運算更大嘅地圖，所以加重gpu vram負擔

其實會唔會係配搭既問題
youtube我見人用7600k既多數都係1066做測試
1080ti既多數都係上i7

有無方法救到
我notebook黎

7600k 配搭1060嘅原因都係因為7600k 無足夠性能發揮1080ti嘅所有潛能

如果你選擇限制1080ti嘅運算性能（開vsync），應該問題會迎刃而解

7600k 100%會導致lag，係因為cpu負責大量有關於physics/角色移動/frame pacing嘅資料，如果突然有大physics 改變需要運算（爆炸/射擊之類），7600k就無足夠資源騰空出嚟，被逼要係frame timing同physics之間二選一

都係一樣

如果試試超頻？睇下會唔會有改善？

兩個方法
換7700k
7600k超頻（唔知係咪方法）
邊個好啲

I7咩型號先得架
Notebook i7有啲得雙核

隻game裝係m.2到，隻m2買左冇幾耐

其實都好關粒u事
我之前用amd 7650k ddr3 1333 gtx750ti玩黑沙lag 到仆街 得20-30fps 左右
換左8700k ddr4 3200繼續用返750ti 穩定60fps

粒7600k超左上5.0Ghz，的確順左好多

我最近先開始玩GTA
i5 + 1060 都可以順 (不過唔可以再開片睇)

上面有爸打講左，試下將fps 固定係60，我做完呢個步驟即刻順晒

同埋唔好用普通fullscreen，用boardless fullscreen